%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Fichier extension scarpentier.sty - Stéphane CARPENTIER
% Version 0.1
% Fichier : 
% Modif : 30/12/2007
% mise en page de mes documents
% nécessite l'utilisation de fancybox, xcolor, pstricks, pst-all, pst-grad, graphicx et picins
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Identification 
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{scarpentier}
[2007/12/31 v0.1 Extension scarpentier pour une mise en page homogène de mes documents]

% définition de ma couleur bleu.
\definecolor{macouleur}{HTML}{4450B0}

% définitions des index pour ne pas à avoir à écrire deux fois le même mot
\newcommand{\Index}[1]{%
#1\index{#1}%
}

%modifier la macro d'affichage des notes de bas de page pour les afficher en lettres majuscules entourées des signes < et >
\renewcommand{\thefootnote}{\,{\color{macouleur}<\Alph{footnote}>}}
\newcommand{\Note}[1]{%
	\footnote{#1}%
}

%définition des noms propres pour les mettre en petite capitale et dans l'index si nécessaire
\newcommand{\propre}[3][y]{%
	\ifthenelse{\equal{#1}{y}}{%
		\ifthenelse{\equal{#2}{x}}{%
#3\index{#3@\bsc{#3}}%
		}{%
#2 #3\index{#3, #2@\bsc{#3}, #2}%
		}%
	}{%
		\ifthenelse{\equal{#2}{x}}{%
#3%
		}{%
#2 #3%
		}%
	}%
}

%définition des citations en utilisant la commande \dictum et en mettant la traduction en notes de bas de pages
%Pour les notes de bas de page, il faux feinter pour qu'elles soient en bas de page et que les renvois soient collés au texte 
% #1 c'est l'auteur
% #2 c'est la citation
% #3 c'est l'éventuelle traduction
\renewcommand{\citation}[3]{%
	\ifthenelse{\equal{#3}{x}}{%
		%S'il n'y a pas de traduction, c'est simple
		\dictum[#1]{#2}%
	}{%
		%s'il y a une traduction, la mettre en note de bas de page
		\dictum[#1]{#2\footnotemark}%
		\footnotetext{#3 \textit{(NdT)}}%
	}%
}%


%définitions de la liste pour afficher Tux au lieu d'un vulgaire --
%d'abord, création de la macro qui affichera l'item
\newcommand{\itemtuxliste}{%
	\includegraphics[width=1em]{tux}%
}%
%l'environnement proprement dit
\newenvironment{tuxliste}%
{\begin{list}{}{%
	\renewcommand{\makelabel}{\itemtuxliste}}%
}%
{\end{list}%
}%

%macro pour écrire les siècles proprement
\newcommand{\siecle}[1]{%
\textsc{#1}%
	\ifthenelse{\equal{#1}{i}}{%
\ier%
	}{%
\ieme%
	}%
}

%création d'une boîte pour connaître les dimensions de l'image avant de la placer.
\newsavebox{\ImgTmp}

%macro pour inclure mes images avec la largeur adéquate et sans indentation
\newcommand{\Image}[1]{%
	\noindent%
	\sbox{\ImgTmp}{\includegraphics{#1}}%
	\ifthenelse{\lengthtest{\wd\ImgTmp > \textwidth}}{%si l'image est plus large que la largeur de la page,
		\includegraphics[width=\textwidth]{#1}%
	}{%
		\includegraphics{#1}%
	}
}

%macro pour écrire les années
\newcommand{\Annee}[1]{\oldstylenums{#1}}

%macro pour écrire une touche
\newcommand{\Touche}[1]{\keys{\small #1}}

%macro pour écrire les unités
\newcommand{\Unite}[2]{\SI{#1}{#2}}

%macro pour écrire les nombres
\newcommand{\Nombre}[1]{\num{#1}}

%macro pour mettre en emphase
\newcommand{\Emphase}[1]{\emph{#1}}

%macro pour les titres de chapitre
\newcommand{\Chapitre}[1]{\chapter{#1}}

%titre
\newcommand{\titre}[1]{
\noindent
\psframe[framearc=1, linestyle=none, fillstyle=gradient, gradangle=20, gradmidpoint=0.2, gradend=macouleur, gradbegin=white](0,0)(\textwidth,6ex) 
\raisebox{1.5ex}{\makebox[\textwidth][c]{\LARGE #1}}
}

%soustitre
\newcommand{\partie}[1]{
\vspace*{2ex}
\noindent
\psframe[framearc=1, linestyle=none, fillstyle=gradient, gradangle=20, gradmidpoint=0.7, gradend=macouleur, gradbegin=white](0,0)(0.75\textwidth,4ex) 
\raisebox{1ex}{\makebox[0.75\textwidth][l]{\large \quad #1}}
\vspace*{2ex}
}

%sous-soustitre
\newcommand{\sousPartie}[1]{
\vspace*{1ex}
\noindent
\psframe[framearc=1, linestyle=none, fillstyle=gradient, gradangle=20, gradmidpoint=0.7, gradend=macouleur, gradbegin=white](0,0)(0.5\textwidth,3ex) 
\raisebox{0.75ex}{\makebox[0.5\textwidth][l]{\quad #1}}
\vspace*{1ex}
}

